點解仲要支持資本主義

香港市民俾大財團同地主剥削
樓又貴人工又低
社會資源只係操控響一小撮一手上

其實係咪應該建立一個以無產階級作主嘅新香港
奉行社會主義

on9
想變成毛澤東時代的大陸, 想變成委內瑞拉嗎?

資本主義本身無問題。係掌權果個有問題

香港己經係最出名既資本主義社會，大市場小政府既領匯成功？
其實加大返政府干預市場係應該既，調整返資本主義唔好咁右

資本主義要配合一個高度民主嘅社會先至行得通

香港政府政策偏重某啲大財團其實都係屬於政府干預一種
但係偏偏呢啲19干預係唔會反映係某啲計算經濟自由度嘅kpi上

北歐國家都係行社會主義
收好高稅率 然後國家再重新分配資源

最好係富人佔全國60%財富 平民40%
由政府做平衡

資本主義本身無問題, 問題係香港已偏離原來嘅資本主義, 中共偷偷將香港逐漸變成"官僚資本主義", 再差半步就係大家聽慣嘅"中國特色的社會主義"....

社會主義講求多勞多得㗎,同埋保障工人權益

毛澤東都唔係搞緊社會主義

冇錯，好多人以為社會主義就係蘇共同中共，但其實馬克思資本論只係講出左資本主義既不足，之後要點樣修補，其實係冇答案。但就有班痴線佬拎住依本野黎洗人腦，搞極權

人地果套叫
社會民主主義

行國家社會主義

2019仲有人問咁on9問題

1939時問就話啫